紐卡素大學證實中國總領館介入教材「傷害中國學生感情」事件

紐卡素大學有中國留學生指教材「傷害中國學生感情」事件，中國駐雪梨總領事館介入，有澳洲傳媒稱事件反映中國政府的影響力正延伸至校園。

《澳洲人日報》引述紐卡素大學證實，中國駐雪梨總領館有就事件接觸大學。有報導稱，總領館接觸大學，部分原因是事件觸及「一個中國的底線」和「嚴重傷害中國學生感情」。

事發在上星期，一名大學講師在教材圖表中將台灣及香港列作個別國家，與中國分開處理。講師對當場抗議的學生表示，會在課後處理，學生則把課後談話內容錄下，交給一家在澳洲的中文傳媒。

事件是 5 月以來第 4 宗中國留學生不滿教學內容引起的風波。

報導稱，紐卡素大學被問到在「一中」問題上的立場。

報導未有提及具體教材，但很多調查報告，如評估貪污水平的世界透明指數，都將台港澳與中國分開，當作個別國家或地區處理。

較早前，雪梨大學一名中國留學生不滿一名講師採用一張世界地圖，把中印爭議邊界列為印度國境。

支那人上至政府下至蟻民都係仆街

引入咁多大陸學生賺大陸錢
畀大陸滲透只係遲早問題
我講過世界上咩政府咩人都可以信，只有大陸政權同黃皮狗唔可以信，大中華毒一上腦就會埋邊大陸就算係移民二代都一樣
哩樣賤種炎黃基因冇500年都移除唔到

支那狗出國邊一次唔柒

On9
支那知唔知咩叫學術自由，同現實
果個學生識唔識分咩叫nation, 咩叫country 咩叫jurisdiction

CSSA

西方世界繼續包容隻大怪物啦

介入學術自由

hi黃皮狗

引狼入室

支那點解干涉別國內政

班仆街去澳洲走奶粉賺到笑，仲要話人傷害我感情，都on99

今次真係干涉別國內政

係我係黃皮狗但個心係白色

中國領事館憑咩接觸間大學？要搵唔係應該搵澳洲外交部咩

所以都係黃皮狗

港英餘孽根本唔會覺得黃皮狗三個字係侮辱

收咁多支那學生錢，唔駛代價咩

係時候要戒毒啦,向中國資金說不